\chapter{Проектировочный расчет валов}
\label{cha:ch_5}

Диаметр вала можно определить по формуле
\begin{equation}\label{eq:diameter_val}
	d_{\text{в}} = k \sqrt[3]{\frac{M_{\text{кр}}}{\sigma_{\text{т}}}}
\end{equation}
где $M_{\text{кр}}$ - крутящий момент в Н $\cdot$ мм на рассчитываемом валу, как правило, выходном; $\sigma_{\text{т}}$ - предел текучести материала вала, для вала из стали 40ХН $\sigma_{\text{т}} = 690$ МПа; k - коэффициент, учитывающий назначение вала.

\paragraph{Вал 1}
\begin{itemize}
	\item $K = 4.4$ - для консольного быстроходного
	\item $d_{\text{в}1} \geq 4.4 \sqrt[3]{\frac{0.549}{690}} = 0.41$
\end{itemize}

\paragraph{Вал 2}
\begin{itemize}
	\item $K = 4.0$ - для несимметричного быстроходного
	\item $d_{\text{в}2} \geq 4.0 \sqrt[3]{\frac{2.13}{690}} = 0.58$
\end{itemize}

\paragraph{Вал 3}
\begin{itemize}
	\item $K = 4.0$ - для несимметричного быстроходного
	\item $d_{\text{в}3} \geq 4.0 \sqrt[3]{\frac{8.179}{690}} = 0.91$
\end{itemize}

\paragraph{Вал 4}
\begin{itemize}
	\item $K = 3.1$ - для несимметричного тихоходного, выходного
	\item $d_{\text{в}4} \geq 3.1 \sqrt[3]{\frac{32.645}{690}} = 1.12$
\end{itemize}

Из конструкционных соображений увеличим диаметры всех валов до 2 мм.